% !TEX root = menschen-halten.tex
\chapter{Die Gesellschaft der Homo Sapiens - Ihren Menschen verstehen lernen}
\label{society-intro}

\begin{chapquote}{}
    Kuscheln, spielen, raufen. 
\end{chapquote}

\lettrine{S}{prechen wir von Gesellschaft,} klingt das immer nach etwas fernem. Nach einer Zusammensetzung aus Menschen, deren Teil wir sind oder nicht sind. 
In diesem Kapitel gehen wir vor allem Themen an, die den Wirkbereich von Individuen überschreiten und auf breiter Ebene für Menschen gelten. Themen, die von der Gruppe von Menschen, ob lokal oder global, geprägt werden. 

Eine Gesellschaft hat für den Menschen eine evolutionäre Bedeutung. Ohne eine Gruppe von Menschen, die des gleichen Ursprungs sind und ähnliche Bedürfnisse haben, ist der Mensch viel weniger mächtig als in einer Gruppe, die dieselben Ziele und Werte verfolgt. Die Gruppe etabliert ein Framework, in welchem der Mensch handeln kann.\footnote{Der Mensch kann nach dem von der Gruppe auferlegten Kodex handeln oder nicht. Regeln sind da, eine Handlungsebene zu schaffen. Bricht ein Individuum aus, passt sich entweder die Reglementierung an, der Mensch oder letzterer muss sich einen neuen Zufluchtsort suchen.}

Von gesellschaftlich enormer Bedeutung sind mehrere Bereiche, die evolutionär geprägt sind und sich bis in die heutige Zeit, nach Reifung wie eines guten Stücks Käse, gehalten haben. 

Der \textit{Entstehung des Menschen} in seiner heutigen Form gingen Jahrtausende voran, welche die Biologie des Körpers und die Lebensweise Ihres Menschen prägten. Sie betteten Regeln der Natur in Ihren Menschen ein, gegen welche er nicht verstoßen kann.

Die \textit{Spiritualität} hat nichts mit dem esoterischen Beschwören von Geistern zu tun. Zu ihr gehören, Rituale, Religion, Tradition. Handlungsweisen, die sich über die Jahrtausende entwickelt haben und deren Weisheit von Generation zu Generation reifte. 

Die \textit{Arbeit} ist in unserer modernen Zeit für manche das Lebenselixier geworden, für andere der Grund aller Depression. Jäger und Sammler hatten einen anderen Kontext, eine andere Herangehensweise. Sie werde ich erklären. 

Ohne \textit{Fortpflanzung} konnte es keine neuen Individuen geben. So entsteht Spannung zwischen den Geschlechtern, die für Nachkommen sorgt. Nachwuchs ist das Ergebnis der Fortpflanzung und sorgt für Arterhaltung. 

Der \textit{Wohlstand} betrifft die materiellen Güter, welche sie mit sich schleppen oder in ihren Häusern horten. Wo Jäger und Sammler noch örtlich flexibel waren, kamen unsere Häuser dem im Weg und der Besitz steigerte sich - ohne uns glücklicher zu machen. 

